冇得沖涼 麥難民減少郁動

冇得沖涼 麥難民減少郁動

阿權租住的劏房環境衞生惡劣，鼠輩橫行，因此寧可到麥當勞休息。

麥當勞早前一度取消晚市堂食，令一眾麥難民失去容身之所。長駐欽州街麥當勞的阿權，雖月花近2,000元租住20呎劏房，惟劏房衞生惡劣，寧願留宿冷氣開放的麥當勞，由於運動場於疫症下全數關閉，無法洗澡的他，只好以酒精搓手液搽身消毒。

相關新聞：居病毒溫床 劏房戶：死咗冇人知

阿權只有20呎的單位，就連他亦不敢進入。

阿蔣每晚提着手提袋及個人物品到快餐店留宿。

比尿味悶熱劏房舒適

38歲的阿權當上麥難民兩年，過去曾有一份穩定工作，與父母及胞姐同住，直至父母先後因癌症離世，才搬出獨立生活。但天生濕疹的他，兩年前雙眼不幸患上白內障喪失大部份視力，被迫辭掉倉務員工作，流落街頭。他指為符合申請公屋資格，去年11月起，每月花1,900元，租下一個面積不足20平方呎的劏房。

記者曾到訪阿權位於福榮街的家，劏房位於唐樓的梯間，業主將梯間約3呎闊、6呎長的空位以石屎圍封，在內加設坐廁後出租。劏房內廁所不能沖廁，地面充斥污迹與尿味，木板充當單人床，睡覺時雙腳不能伸直，房內不通風，更有老鼠出沒。阿權坦言，麥當勞的環境遠較居所舒適，無奈成為麥難民。

麥當勞關閉晚市堂食14日其間，阿權每天呆坐店外至翌日凌晨4時，待餐廳解封後再入內休息。以往他會到運動場的更衣室洗澡，但運動場在疫情下關閉，他只好花錢到賓館租房沖涼，或盡量減少郁動，避免出汗，並以酒精消毒液塗抹全身和衣服消毒。

麥難民除了無業人士，還包括50多歲的中醫師阿蔣，自前年5月，他用作中醫診所及住所的單位因失修致天花漏水，業主不肯維修下他退租，展開在土瓜灣的麥難民生涯。現時於慈善團體中藥店掛單應診，希望能儲錢再次「上樓」，並在住處設立自家診所。

Windows Cortana 留名系統啟動，
請勿負評干擾運作。

lm

最自由經濟體系

中醫都要做麥難民

乜事？

做中醫真係乞食

呃負皮